---
sidebar_position: 2
---

# 伤害组成

## 伤害组成

[closersinfo.xyz](https://closersinfo.xyz/datasets/damage_calculation/)版本框架完整且经过验证，这里稍加补充。

前置概念提出，伤害的基本计算单位是hit，而一hit的预期伤害构成如下：

$$预期伤害 = (倍率区 \times 增伤区 + 接收器区) \times 爆伤区$$

其中，倍率区和爆伤区的定义会根据伤害是物理还是魔法而改变。  
而双修角色的每一hit都要么是纯物理伤害要么是纯魔法伤害，因此这是良定义的。

预期伤害经过下文的（敌人的）防御属性计算后即可得到实际伤害。

### 伪乘区：技能区

原理上属于倍率区，但作为直接和倍率区相乘的独立乘区更易于说明。

技能描述/核心中，额外加强当前技能伤害的表述通常分为以下两种：

- [**面板型**] 在技能描述中说明伤害增加，随后单独标明数值并明确其类型
  - 白/一剑霜寒： "技能连击2次以上使用时，增加超能爆发时伤害"，尾注"超能爆发时伤害增加20%"
  - 塞特/梅杰徳的视线： "连击2次以上使用时……伤害增加10%"，尾注"伤害10%"
- [**独立型**] 仅将伤害量增加数值内嵌进技能描述中
  - psp/ex炮击： "...时攻击力会强化50%...伤害量增加50%"
  - 塞特/梅杰徳的视线： "野性释放状态下，伤害增加30%"
- 注：如果描述中仅注明伤害增加，后文也没有标明数值/类型，这种一般仅改变技能形态/倍率，如PSP的炸裂

其中，第一种直接附加在面板上，后文增伤区会详细展开；  
第二种则代表此伪乘区，它会将倍率区的计算结果进行直接乘算。  

第二类描述中只存在攻击力，伤害量两种加成，他们可以分别等效为倍率区中的攻击力，倍率的最终加成。  
因此成功触发斩杀时，psp的强化ex炮击能变成原伤害的2.25倍。  


### 倍率区

$$面板攻击力\times 倍率$$

面板攻击力构成见[角色面板](./character.html#攻击力)，倍率为技能的正在计算的这一hit的分倍率。  
物理hit用物理攻击力结算，魔法hit用魔法攻击力结算。  

### 增伤区

达到某些条件时触发的某些对应伤害增加。常见增伤：

$$1+空+背+浮+超能+伤提+技能增+技核增+易伤+类型伤$$

~~虽然作者到现在都没碰见过不常见增伤~~  
一般而言，同类增伤衰减，异类增伤相加。

- 常见增伤表来自[cv28200689](https://www.bilibili.com/read/cv28200689)
- 伤提分为无条件伤提、物理伤提和魔法伤提三种，种内衰减种间相加，易伤类比
- 技能增和技能核心增中的所有增伤均不衰减，即使表述为“物理伤害增加”或“超能爆发/空/背/浮时伤害增加”，也只是达到伤害增加的条件，测试详见下文和[BV1wF4m1L7zu](https://www.bilibili.com/video/BV1wF4m1L7zu)
  - 对于联动型技能，比如白v和鼠队的vz，被联动技能的技能增和技核增同样会被应用于此技能

推论：固定伤害（如PNA，野兽武器特效）只吃易伤，因为伤害和角色没有关系

::: details 技核增伤害验证数据
1级超爆额外提供0.5%总攻，从239280变239590  
基础增伤区299%条件+52%蓝跳总倍率4.51  
技能核心使用lv4(必杀)超能爆发/伤害量  
表中单位为百万（6个0）  

| | 无技核四转 | 技核四转 | 超爆技核四转 |
|-- | ---------- | -------- | ----------- |
| 伤害（百万） | 25035 | 26117 | 32749 |
| 增伤区/<span :class="$style.cyaned">估算增伤区</span> | 4.51 | <span :class="$style.cyaned"> 4.70 </span>| <span :class="$style.cyaned">5.89</span> |

:::

::: details 技能增伤害验证数据
前件：技能核心增伤直接与其它增伤相加

PSP炸裂，技能表述“物理伤害增加30%”，对比五级超能觉醒（35%物/魔增）开启前后在训练场无条件桩的伤害  
爆伤5674，加上超能觉醒buff后5689  
增伤区300%条件+52%蓝跳+15%技能核心，区域总倍率4.97

表中单位为百万（6个0）
| | 普通炸裂 | 圆盘炸裂 | 圆盘炸裂-扣除爆伤区增益 |
 ---- | ---- | ---- | ---- |
| 伤害（百万） | 11292 | 12118 | 12086
| 增伤区/<span :class="$style.cyaned">估算增伤区</span> | 4.97 | / | <span :class="$style.cyaned">5.32</span> |

若技能描述增伤并入物理增伤进行衰减运算，五级超能觉醒的增伤收益不应超过0.25
:::

`超能`指超能增幅/崩溃导致的伤害“增加”，为负时一样相加。因此超能崩溃本身对输出的减益不会超过20%，而更大的问题在生存上。

乌云怪没伤害这句话通常是对的。需要明辨的是，装备的版本（波动还是热风，机械还是野兽etc）同时是决定超能等级和角色爆伤的核心因素，因此没伤害（通常是爆伤不够破暴抗）和超能崩溃经常一起出现，但超能等级本身并不是刮痧的原因。

就像一到夏天卖冰棍和溺水的都会变多，但我们不能追着卖冰棍的人骂说他们害死了人。

[傲娇娇的测试](https://www.bilibili.com/read/cv9974553)

封印者已从2023夏开始淡化日常图超能等级和爆伤地位，这里为了完整性简单带过。

### 接收器区

$$接收器白值+蓝值$$

遵循框架，无论技能有多少hit，此区都会对每一hit加算同等的数值。

然而，技能hit数是不膨胀的，多hit技能打满时，倍率区$\times$增伤区的膨胀远比接收器区$\times$hit数快，因此直接对多段技能每hit加算并不imba ~~甚至依旧鸡肋~~

::: details 接收器基础公式验证
角色psp，测量5次伤害取平均值

| 物暴 | 空暴 | 背暴 | 浮暴 | 空增 | 背增 | 浮增 | 接收器额外伤害 | 
| ------------ | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ----------- |
| 218.80% | 115.73% | 40.73% | 37.65% | 35% / 42.15% | 0% | 0% | 10175 |

| 技能        | 攻击 | 倍率 | 段数 | 总增 | 总爆 | 伤害均值 |
| ----        | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |  ---- |
| 苍穹震击(35增) | 2868 | 2941% | 17 | 35% | 3.753 | 1365195 |
| 苍穹震击     | 2868 | 2941% | 17 | 42% | 3.753 | 1393914 |
| 10级ex炮击     | 2868 | 8114% | 2 | 42% | 3.753 | 1803996 |
| 10级强化ex炮击  | 2868 | 8114% | 2 | 42% | 3.753 | 2653011 |

训练场的木桩需要一定的练度（普通炮击6kw+）才能触发ex炮的斩杀  
这里为突出接收器地位导致伤害不足，只触发了攻击强化
:::

### 爆伤区

当此hit为物理hit时：

$$1+物理暴伤+空/浮/背暴伤+技能暴伤-敌方暴击抗性$$

- 空背浮暴击伤害同样需要对应的条件判定以生效  
- 无论暴击抗性多高，有效暴击伤害最低降到0（伤害和不暴击一致）
- 暴击抗性受debuff暴击伤害抗性减少影响，可以被减成负数，但debuff同名取最高值，不直接叠加。
  - 多个怪鸟一起放只算一个，但火接和怪鸟一起放可以叠

此hit为魔法hit时将上文公式的物理暴击伤害换成魔法暴击伤害即可，其它不变。

## 受伤组成

### 防御区

$$
受到伤害 = 预期伤害 \times (1-防御率) \times (1-追加防御率) \times (1-减伤)
$$

- 真实伤害能且仅能无视防御区所有属性，因此爆抗和负易伤都能降低真伤的伤害
- $防御率 = \frac {防御力} {防御力 + (等级+1) \times 100}$
- `防御力`，`追加防御率`和`减伤`直接由装备词条和技能提供，防御直接相加，减伤取最高值
- 站街面板防御率=`防御率+追加防御率`
  - 因此，面板99.99%防御率并不代表角色能免疫真实伤害外的所有伤害

参考 https://www.bilibili.com/read/cv17379144

<style module>
.cyaned {
  color: #47caff;
}
</style>